\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
PT Pertamina Gas adalah perusahaan yang bergerak dalam sektor midstream dan downstream industri gas Indonesia. Perusahaan ini merupakan anak perusahaan PT Pertamina (Persero) dalam peran usaha niaga gas, transportasi gas, pemrosesan gas dan distribusi gas, serta bisnis lainnya yang terkait dengan gas alam dan produk turunannya. PT Pertamina Gas mendapatkan dukungan usaha yang kuat dari induknya, PT Pertamina (Persero), dan dari afiliasi lainnya. Saling dukung antar anak perusahaan PT Pertamina (Persero) ini menghasilkan sinergi yang kokoh di bidang bisnis migas. Bisnis Pertamina Gas meliputi: Transportasi Gas, Niaga Gas, Pemrosesan Gas, Regasifikasi LNG, Transportasi Minyak. 

Dalam melaksanakan bisnis nya PT Pertamina Gas memiliki sumber gas atau biasa disebut sumur yang tersebar dalam seluruh wilayah Indonesia. PT Pertamina Gas menjadi induk dari setiap titik titik sumur pipa gas yang tersebar di seluruh wilayah Indonesia. Mengingat banyak nya titik dan lokasi yang tersebar di seluruh wilayah Indonesia di perlukannya suatu yang namanya monitoring dalam penggunaan gas tersebut khususnya monitoring secara real time.\cite{roihan2016monitoring} Adapun real time yang dimaksud adalah pengolaan atau penerimaan data penggunaan gas dari setiap titik secara berubah ubah setiap harinya.\cite{fachri2015pemantauan} Seiring berkembangnya teknologi mobile, salah satu usaha dalam kemajuan teknologi untuk memberikan kemudahan dan kenyamanan melalui pengembangan sistem menggunakan mobile android khususnya,\cite{silvia2014rancang}  PT Pertamina Gas membutuhkan suatu solusi untuk dapat melakukan monitoring penggunaan Gas menggunakan sistem yang sudah terintegrasi mobile android di seluruh wilayah yang tersebar di Indonesia secara real time tanpa harus melakukan observasi setiap saat ke wilayah Indonesia yang luas. [5] Sehingga dengan adanya monitoring ini PT Pertamina Gas pusat dapat dengan mudah memonitoring penggunaan gas pada seluruh anak cabang PT pertamina gas yang tersebar di seluruh cabang daerah Indonesia. Dan penulis memberikan solusi dengan membangun suatu monitoring berbasis mobile android untuk memonitoring penggunaan gas secara real time.\cite{putra8sistem} Prinsip dasar dari monitoring yang di maksud adalah suatu sistem pemantauan yang memungkinkan untuk mengambil data, memproses dan menyebarkan informasi secara sistematis.\cite{alfanz2016perancangan} 

Dengan adanya monitoring tersebut dapat juga di tentukan dan mendapatkan prediksi pendapatan reveniew pada setiap titik sumur.\cite{herliana2016sistem} Selain itu bagi setiap titik yang memiliki nilai jual tinggi dan pendapatan gas yang lebih besar PT Pertamina Gas pastinya dapat memberikan perhatian lebih untuk memperoleh reveniew yang lebih baik. Adapun untuk melakukan pengerjaannya dalam memprediksi pendapatan reveniew penulis menggunakan metode regresi linier. Metode Regresi Linear atau sering disingkat dengan LR (Linear Regression)[9] juga merupakan salah satu Metode Statistik yang dipergunakan dalam produksi untuk melakukan peramalan ataupun prediksi tentang karakteristik kualitas maupun Kuantitas. Analisis regresi adalah suatu metode statistik yang mengamati hubungan antara variabel terikat Y dan serangkaian variabel bebas X1,…,Xp.\cite{smadi2012least}Dengan demikian adapun judul yang dibuat oleh penulis adalah “Monitoring Penggunaan Gas Secara Real Time Berbasis Mobile Android Dengan Mmenggunakan Metode Regresi Linier(Studi Kasus: PT Pertamina Gas)”.

\section{Rumusan Masalah}
Berdasarkan latar belakang masalah yang ada, maka dapat dirumuskan menjadi beberapa masalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Proses monitoring penggunaan gas secara real time dengan menggunakan android di PT Pertamina Gas?
    \item Proses memprediksi pendapatan reveniew di PT Pertamina Gas dengan menggunakan metode Regresi Linear?
\end{enumerate}

\section{Identifikasi Masalah}
Berdasarkan latar belakang masalah yang ada, maka dapat diidentifikasi menjadi beberapa masalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana cara monitoring penggunaan gas secara real time dengan menggunakan android di PT Pertamina Gas?
    \item Bagaimana memprediksi pendapatan reveniew di PT Pertamina Gas dengan menggunakan metode Regresi Linear?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Berdasarkan latar belakang dan identifikasi masalah yang ada, maka akan memberikan tujuan dan manfaat sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Berdasarkan latar belakang dan identifikasi masalah yang ada, maka akan memberikan tujuan dan manfaat sebagai berikut:
    \item Mengimplementasikan prediksi pendapatan reveniew PT Pertamina Gas dengan menggunakan metode Regresi Linier. 
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Adapun ruang lingkup yang mencakup dalam penelitian ini sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Monitoring Gas yang dilakukan hanya berlaku pada titik titik anak perusahaan PT Pertamina Gas yang tersebar di seluruh Indonesia saja.
    \item Prediksi pendapatan reveniew PT Pertamina Gas hanya berlaku pada penjualan kepada customer dari PT Pertamina Gas saja. 
    \item Menggunakan metode Regresi Linear.
\end{enumerate}
